{
    "meta":  {
                 "subject":  "Історія України",
                 "topic":  "Стародавня історія",
                 "count":  25,
                 "source":  "user_input"
             },
    "items":  [
                  {
                      "number":  1,
                      "type":  "single_choice",
                      "question":  "Які історичні джерела є визначальними для реконструкції життя\nнайдавніших людей на теренах України?",
                      "options":  [
                                      "документальні",
                                      "зображальні",
                                      "вербальні",
                                      "речові"
                                  ],
                      "correct":  "Г"
                  },
                  {
                      "number":  2,
                      "type":  "single_choice",
                      "question":  "Наука, яка вивчає минуле суспільства за матеріальними залишками життя\nта діяльності людей - речовими пам\u0027ятками, - це",
                      "options":  [
                                      "історія",
                                      "археологія",
                                      "хронологія",
                                      "етнографія"
                                  ],
                      "correct":  "Б"
                  },
                  {
                      "number":  3,
                      "type":  "single_choice",
                      "question":  "Коли на території України вперше з\u0027явилися пралюди?",
                      "options":  [
                                      "1 млн років тому",
                                      "150 тис. років тому",
                                      "40-35 тис. років тому",
                                      "20-15 тис. років тому"
                                  ],
                      "correct":  "А"
                  },
                  {
                      "number":  4,
                      "type":  "single_choice",
                      "question":  "Як називають мешканця європейського континенту, зображеного на\nмалюнку-реконструкції?",
                      "options":  [
                                      "австралопітек",
                                      "пітекантроп",
                                      "неандерталець",
                                      "Кроманьйонець"
                                  ],
                      "correct":  "Г"
                  },
                  {
                      "number":  5,
                      "type":  "single_choice",
                      "question":  "Як називається давній кам\u0027яний вік?",
                      "options":  [
                                      "палеоліт",
                                      "мезоліт",
                                      "неоліт",
                                      "енеоліт"
                                  ],
                      "correct":  "А"
                  },
                  {
                      "number":  6,
                      "type":  "single_choice",
                      "question":  "Як називають наступну за палеолітом добу в історії людства?",
                      "options":  [
                                      "мезоліт",
                                      "неоліт",
                                      "бронзовий вік",
                                      "ранній залізний вік 78669 14"
                                  ],
                      "correct":  "А"
                  },
                  {
                      "number":  7,
                      "type":  "single_choice",
                      "question":  "За якого періоду давньої історії людства впреше утвердився спосіб життя,\nвідтворений на картині-реконструкції?",
                      "options":  [
                                      "палеоліту",
                                      "мезоліту",
                                      "неоліту",
                                      "раннього залізного віку"
                                  ],
                      "correct":  "В"
                  },
                  {
                      "number":  8,
                      "type":  "single_choice",
                      "question":  "Як називають наступну за неолітом добу в історії людства?",
                      "options":  [
                                      "палеоліт",
                                      "мезоліт",
                                      "мідно-кам\u0027яний вік",
                                      "бронзовий вік"
                                  ],
                      "correct":  "В"
                  },
                  {
                      "number":  9,
                      "type":  "single_choice",
                      "question":  "Доповніть твердження.Найдавніші свідчення перебування пралюдей (близько 1\nмлн років тому) на території України виявлено в",
                      "options":  [
                                      "Королевому на Закарпаттф",
                                      "Киїк-Кобі в Криму",
                                      "Мізині на Чернігівщині",
                                      "Межиріччі на Черкащині"
                                  ],
                      "correct":  "А"
                  },
                  {
                      "number":  10,
                      "type":  "single_choice",
                      "question":  "За якої доби людина вперше опанувала видобування і виплавку металів?",
                      "options":  [
                                      "палеоліту",
                                      "мезоліту",
                                      "енеоліту",
                                      "бронзового віку"
                                  ],
                      "correct":  "В"
                  },
                  {
                      "number":  11,
                      "type":  "single_choice",
                      "question":  "Коли на теренах України з\u0027явилися \"люди розумні\" - кроманьйонці?",
                      "options":  [
                                      "1 млн років тому",
                                      "500 тис. років тому",
                                      "150-100 тис. років тому",
                                      "40-35 тис. років тому"
                                  ],
                      "correct":  "Г"
                  },
                  {
                      "number":  12,
                      "type":  "single_choice",
                      "question":  "Які знаряддя праці були найпоширенішими у мисливців на мамонтів за доби\nпізнього палеоліту?",
                      "options":  [
                                      "ручне рубило, яким можна було колоти, різати та рубати",
                                      "скребачки для обробки шкіри, різці для роботи з кісткою, ножі для різання, голки, шила",
                                      "гостроконечники, скребла, лук і стріли",
                                      "дерев\u0027яна мотика з кам\u0027яним чи кістяним наконечником"
                                  ],
                      "correct":  "Б"
                  },
                  {
                      "number":  13,
                      "type":  "single_choice",
                      "question":  "Яку із зображених пам\u0027яток було знайдено на місці Мізинської стоянки?",
                      "options":  [

                                  ],
                      "correct":  "В"
                  },
                  {
                      "number":  14,
                      "type":  "single_choice",
                      "question":  "Вкажіть назву пізньопалеолітичної стоянки давніх Мисливців на мамонтів,\nрозкопаної археологами на мисі правого берега Дніпра в Києві?",
                      "options":  [
                                      "Межиріцька",
                                      "Киїк-Кобинська",
                                      "Кирилівська",
                                      "Мізинська"
                                  ],
                      "correct":  "В"
                  },
                  {
                      "number":  15,
                      "type":  "single_choice",
                      "question":  "За якого археологічного періоду люди будували житла, подібні до\nзображених на ілюстрації?",
                      "options":  [
                                      "пізнього палеоліту",
                                      "мідно-кам\u0027яного віку",
                                      "бронзового віку",
                                      "раннього залізного віку"
                                  ],
                      "correct":  "А"
                  },
                  {
                      "number":  16,
                      "type":  "single_choice",
                      "question":  "Заповніть пропуск.За _______мисливці навчилися користуватися луком і\nстрілами, лижами, човнами, навчилися рибалити, приручили собаку.",
                      "options":  [
                                      "раннього залізного віку",
                                      "бронзового віку",
                                      "енеоліту",
                                      "мезоліту"
                                  ],
                      "correct":  "Г"
                  },
                  {
                      "number":  17,
                      "type":  "single_choice",
                      "question":  "Події якого археологічного періоду зображено на ілюстрації?",
                      "options":  [
                                      "палеоліт",
                                      "мезоліт",
                                      "енеоліт",
                                      "бронзовий вік"
                                  ],
                      "correct":  "Б"
                  },
                  {
                      "number":  18,
                      "type":  "single_choice",
                      "question":  "Доповніть твердження.Перехід до землеробства та скотарства відбувся за",
                      "options":  [
                                      "палеоліту",
                                      "неоліту",
                                      "бронзового віку",
                                      "залізного віку"
                                  ],
                      "correct":  "Б"
                  },
                  {
                      "number":  19,
                      "type":  "single_choice",
                      "question":  "Наука, яка вивчає минуле людства на основі усних, письмових свідчень та\nматеріальних пам\u0027яток - це",
                      "options":  [
                                      "історія",
                                      "археологія",
                                      "хронологія",
                                      "топоніміка"
                                  ],
                      "correct":  "А"
                  },
                  {
                      "number":  20,
                      "type":  "single_choice",
                      "question":  "Найдокладніше уявлення про первісне суспільство створюють дослідження",
                      "options":  [
                                      "археологів",
                                      "літописців",
                                      "етнографів",
                                      "Географів"
                                  ],
                      "correct":  "А"
                  },
                  {
                      "number":  21,
                      "type":  "single_choice",
                      "question":  "Яке нове заняття людей з\u0027явилося у період мезоліту?",
                      "options":  [
                                      "рибальство",
                                      "загінне полювання",
                                      "садівництво",
                                      "землеробство"
                                  ],
                      "correct":  "А"
                  },
                  {
                      "number":  22,
                      "type":  "single_choice",
                      "question":  "Яка з перерахованих стоянок людей кам\u0027яного віку є найдавнішою?",
                      "options":  [
                                      "Королеве",
                                      "Каїк-Коба",
                                      "Кирилівська",
                                      "Мізин"
                                  ],
                      "correct":  "А"
                  },
                  {
                      "number":  23,
                      "type":  "single_choice",
                      "question":  "Зображену археологічну пам\u0027ятку слід використовувати при розповіді про\nрозкопки стоянки первісних людей в районі",
                      "options":  [
                                      "Королеве",
                                      "Мізина",
                                      "Межиріччя",
                                      "Кіїк-Коба"
                                  ],
                      "correct":  "Б"
                  },
                  {
                      "number":  24,
                      "type":  "single_choice",
                      "question":  "Основу відтворюючого господарства первісних людей становили",
                      "options":  [
                                      "землеробство, скотарство",
                                      "збиральництво, рибальство",
                                      "полювання, рибальство",
                                      "скотарство, збиральництво"
                                  ],
                      "correct":  "А"
                  },
                  {
                      "number":  25,
                      "type":  "single_choice",
                      "question":  "Яке заняття первісних людей спонукало їх до осілого способу життя?",
                      "options":  [
                                      "збиральництво",
                                      "полювання",
                                      "рибальство",
                                      "землеробство"
                                  ],
                      "correct":  "Г"
                  }
              ]
}
